我鍾意咗個半神——無。 [心理驚悚？]

緣//聚//忘//無//初

Samuel你好。我係你口中嘅煙友。我要忍手，寫太多，我就要幫你洗機。你明就明，唔明就算。

每篇主題嘅名其實係我改嘅。就當係我比你嘅情信啦，傻仔。

【緣】

緣，「我來過，你記得，使是緣份。」其實你記得，我一早淡忘。嗰日賀大禮你借煙，Blake對靈界嘢特別敏感，成身震一震，就坐低陪你食吓煙。

控制台：你現在有36個選擇。

我也就躍上了欄杆坐著。然後我倆安靜地抽煙。薄萬。呢個𡃁仔無咩特別，係真手足。靈界嘢，因為佢信威卡。熱愛男人。威卡，有睇塔羅，但又心知自己感情用事，怕做生意睇塔羅唔太好。拜天使長，拜希臘神，有無拜中國神⋯⋯我諗唔起。似乎無。遠處有一隊意氣高昂的初中生，負黑背囊叫囂著散去。睇幾多書。我不能抵抗雙眼有靈氣的男生。回想他雙眸，似鹿，睇真啲Blake對眼又幾靚，難怪傻仔一時心動。

控制台：你現在有24個選擇。

隔離有條友唱懷舊歌，睇落幾有趣。若水年代得rap比較好聽，難怪唱嚟唱去都係Beyond。去湊吓熱鬧。

控制台：你現在有25個選擇。

又是警察車，催淚彈放到這裡我都不懂走就靠腰了。我繼續介紹，今晚是故意唱Beyond的，有人會懂嗎？灰色軌跡，那時候高三畢業女朋友分手常聽。第一次busking，原來個口要對咁準，同埋扯高音要蹆後。我搶咗另一段唱。靠，第二段失準了。

控制台：你現在有18個選擇。

死仔唔等埋我。咩喎唔想聽你唱啊嘛。屌你走咗都要聽㗎啦，開咗咪你點避姐？屌得啦又唔係走得太遠。

～

【忘】

忘，「當初的動人邂逅，轉身即忘，現在的擦肩而過，必然回首。」兜唔到，都係從實招來。其實所有主題金句都係我揀，圍繞我，多過圍繞你。傻仔你一見鍾情，邊有得動人邂逅轉身即忘姐？念念不忘咋？（啊！若水年代嘅Juno都好聽，不過謝安琦到若水就謝曬皮）

控制台：你有一個新訊息。

（陳如茵嘅legacy都係永垂不朽，連控制台我都係聽到佢把聲。）好，控制台，睇訊息。

控制台：訊息來自，土？地，公。

（屌，的確控制台連個錄音嘅bug都學埋。我寫埋今次啦，寫得咁仔細我好煩。）

「有事相求，見字速回，老地方見。土地公。」

控制台我走喇。

控制台：離開。

Blake比我寄居之後我好少翻對流層，社工室個花槽有條樓梯，我行入有蓋操場嘅小食部，揭起佢道閘，入去沖咖啡。可能細個挽Residence Evil玩上腦，覺得好共鳴，舊game一隻但都好上癮。「土地公！」唔好問我點解佢係著盔甲嘅大波妹，我唔撚知。都話好鍾意玩Residence Evil。

「別來無恙嘛？」 佢除咗頂黑帽跟住雙腳浪上枱面。
「無恙。你老人家幾好嗎？」
「好！打到幾個寄生嬰落花流水。老而彌堅！」我除緊頭盔，突然聽土地公叫，「有伏！」就一齊攞走牆上機關槍，守住大閘。對流層武器同現實唔一樣，有好有唔好啦。用傻仔套Wicca論講，物件都係幫你聚焦能量㗎姐，機關槍岩岩好，左擋右擋拖延時間，仲好過起牆比人爬，但唔會點射穿人。「好，長話不如短說，沙田洪叔個孫，同我睇實佢。時辰家宅我寫個信你睇。跟住，耶教有個中仙，托我找你，去個酒家食個嘅飯。」機關槍一邊震，佢對奶壓住個槍托一邊震。土地公見我𥄫佢，於是問我：「我又係個『大～波妹』啊？」
「係啊！」幾個西裝友揸住電單車過嚟。
「君子好逑，哈哈哈！」土地公仰天大笑，我將對流層交比佢老人家。
「控制台，上線喇！」

控制台：你現在有3個選擇。

「華，食飯喇。唔好訓喇。」
「得喇得喇得喇。醒喇。」

～

控制台：你有1個已讀息，同埋，1376個選擇。

我望住愉翠苑，食住煙等住個十七歲嘅手足出現。

其實無咩特別，跳上手足，有阻膠或有人捉鬼、就上佢地腦強制佢地離開。有懷疑係狗嘅就跳上去，跳到上狗就會知佢地有咩部處。得嘅就比其手足知，唔得嘅就幫自己位手足走。最難就係個個一撚樣，要好留心先跳得翻同一位手足。最怕未翻到手足就衝警杯，兵荒馬亂，我試過要對流層搭閪鐵翻Blake，又試過查家宅翻歸，又試過要土地公接濟，分分鐘慘過手足行山翻屋企。你有興趣我再寫。

屌，屌，屌，屌。反蒙面法之後其實戴口罩好，定唔戴好？屌，除咗去啦戇鳩，你出緊去啊。物質兵，呢條友無論愛情定發夢都係做物資兵，真心可憐。屌，條女都唔係咁正姐，雖然旗袍校服又真心幾好J。喂，屌，佢朋友真心正，如果呢條友本身鍾意男仔我會幫佢溝吓。屌，點解我會有一下J咗家寶，我唔係死基佬囉。屌，點解若水年代嘅人咁撚恐同，搞到我都無乜心保護你。你估腦系魔法師咁好做。不過算啦，好過幫啲濕鳩藍絲做嘢。

～

食飯更加無乜好講，只能講我跟個地址去咗你住嘅屋邨食飯。綠店，個老闆娘其實係真黃，只係怕清算而匿得好埋。食咗個豆腐火腩飯，唔係特別鍾意食，只係連登話係男人浪漫咪試吓。Blake有抑鬱，再加上靈界嘢太嘈佢好辛苦，佢前幾世同事頭婆有淵源，食到一半抖唔到氣，我地去公園坐咗陣就走咗。去之前無諗過會撞到你。我唔係記得你個樣，只係記得嗰種感覺。頭先鋪頭係有種背景好嘈，背脊有啲痕，然後抖唔到氣，好多光點咁；而離遠見到傻仔你，係有種柔和大光球，好靜，好似好多嘢都好順、但唔係滑、而係光源好柔嗰種順。明就明唔明就算。其實你真係好仔，我都好想Blake有個好歸宿。講到呢度，既然去到若水年代，我好想見吓陳志全，同志婚姻過到，除咗香港彩虹、呢位前輩幫到都唔少。除咗同運、佢其他嘢都好有魄力，好想親眼見吓，哈哈。係囉，想Blake有個好歸宿，傻仔唔錯，可以撮合下。

灣仔嗰晚，令我更放心，其實你真係有個heart of gold，只係希望你大個唔好失去呢個心。我最鍾意見到傻仔你笑，因為你真係行得正企得正，同埋無乜心計城府。雖然你同Blake都無乜錢銀概念，兩位都有啲頹，但我都想睇吓你地擦出咩火花。去到酒店，我就翻咗對流層，由你地自由發揮。對流層校舍一早改裝做基地，我將醫療室張床搬咗上視藝室，然後木工室搭咗唔少傢私同防具。土地公同西裝友已經走咗，我訓上床抖抖，想著未來怎樣辦。（啊！！若水年代嘅My Little Airport都好聽。）其實我唔係好搞得清，傻仔你鍾意嘅係我定Blake，而到底我係想撮合你地、定純粹想同你起埋一齊？其實我唔知。可以比我寄居Blake，然後三人得咁就最好。

所以，「當初的動人邂逅，轉身即忘，現在的擦肩而過，必然回首。」呢句係我揀嘅。其實我唔可以喺度逗留太耐，適時就要走。如果有得揀，我會想留底，比我地一個機會。

你打完未？

？？
Oh
打完

你可唔可以正常啲
你問我借手機打咪得

Sor

你知唔知屙緊屎
突然問你隻手指不受控制
開咗notepad喺度打嘢好撚心寒
我仲以為鬼上身

Sor
真心sor

咁你一丿丨丿乛

我嗰陣對Blake都係直接用佢對手寫嘢比佢睇
佢無咩反應 所以我就直接用你電話打嘢
真心sorry

咁你係人定係鬼

人

點解你會嚟咗呢度
你死咗未

應該未死
但昏迷不醒 靈魂出竅 簡單嚟講

你個肉身去咗邊

應該癲咗 如果無吊鹽水可能真係餓死咗
真心sorry，我feel到你而家真係好驚
不如你翻房先，廁所陰氣重你會驚啲

乛

再唔係你落bar，或者去糖水鋪cafe嗰啲
再唔係坐元氣吉野家starfucks

好，你等陣
Ok
你繼續

係囉 如果土地公守得住 我可能肉身無事 唔係嘅我可能已經癲咗 好難解釋

你同土地公咩關係 點解幫佢做嘢
同埋 點解會癲 你而家同我講嘢 我同Blake有無危險

還好，應該安全
你地唔知太多都安全

Ok

你同土地公？

啊係
有人想拆尖咀福德古廟 但我有幫手去保留 所以我同佢有聯絡
佢幫我守住肉身 我幫佢辦事

對流層係咩？天空？定比喻？

比喻，講咗你唔安全

點解。如果解釋都唔安全，咁我就唔聽
安全至上
我對住啲狗壓力已經好大

好
簡單啲講，對流層好多嘢睇，但太多人入去就會好難管，所以CIA有人會守住對流層(Troposphere好似係咁叫)，對流層無乜真武器，係得啲寄生蟲細路
如果中共都入埋對流層就大撚鑊

「打到幾個寄生嬰落花流水」同埋「幾個西裝友揸住電單車過嚟」？

係

對流層係公共空間定私人空間？

問得好
我想話
你好有丶丶一
點講好 好開心可以同你傾到

Thx

無乜人可以理解到 一係要問好多嘢 解釋得太多先會get
你明概念就得 仲肯傾落去 好難得
多謝你

講呢啲
咁可唔可以答埋我
到底咩神係真

你比我答埋先ok？

Ok sor

Re對流層係公共空間定私人空間？
Both，人人都有對流層，係無肉身、只有意識嘅空間，Wicca啲睇，好似能量，每個人點理解同shape佢地嘅空間唔一樣。我睇我嘅對流層得一個入口，好似2號橋咁，守咗就唔易攻入嚟

2號穚？

中大2號穚？

中大？
？？
？？？
守中大？
點解唔覆我
中大咩事？？
屌？
反送中 中大會有事？

Yes

狗比情報？

唔係
中大之戰 好出名 應該無死人

屌？？？？？？？？？？
未來人？
？？
應機得唔得？

比我諗吓點覆

Ok

總言之，你當對流層係公共空間，守得到嘅就係私人空間
跟住

丿

比我續條答
到底咩神係真
有人拜嘅神就係真
無人拜嘅神就係假
有無聽過後結構物理學 好似係 我一陣查吓
簡單啲講，呢個世界其實唔係有就信，而係信就有

咁我信中共滅亡

一陣覆
跟住 係咪未來人
時間其實唔存在 no
I mean
肉身 我係2072出世
但丿

屌

I know
Sor知你真係好心寒
你還好嘛？

Ok
你繼續
香港最後有無贏到

你當對流層係Interstellar咁就得
個個睇唔同
我睇到係學校
有人睇到係空間
有人睇到概念
所以時間同距離某程度上係一樣

我大概明

你信中共滅亡
但都有好多人信中共
文革好多人無讀書 驚又唔知點算
我有諗過到底我要去邊個個腦令香港贏
諗緊去二戰或者內戰 或者揾馬克斯 但去得太遠我就揾唔翻路翻嚟

「我試過要對流層搭閪鐵翻Blake，又試過查家宅翻歸，又試過要土地公接濟，分分鐘慘過手足行山翻屋企」
咁咪翻到

啲列車好閪
「恐懼號，痛苦號，瘋狂號，沉靜號」
好啦，我信其實我真係已經癲咗
已經無得翻去 翻去都係痴呆
比美國佬搞掂咗
唔割
有啲無咁閪嘅列車㗎
有次翻Blake會打比佢 佢去咗睇GV 講低個男優名 我去坐色慾號 跟住見到個男優就落車

屌！！！我picture到
姐係喺隔離 或者你知佢點解有咩情緒 就可以上佢腦

Yes
傻仔幾聰明

上林奠
No
上維尼
推動政改
正式港獨

「上林奠」終極之戰 屌
屌我記得點解唔上林奠了
太大態度改變 怕有人查到對流層存在

屌 其實你係咪真係上過林奠 所以佢先咁多失誤
定其實有其他手足做嘢

我唔知到底有無手足或者中共嘅人喺對流層
我怕搞到三戰
三戰都無咁驚 我怕開咗新戰線 以後打仗就
點講好 只講中港 中國將所有孤兒同學生變曬寄生蟲 要入侵我地 整癲曬我地全香港好簡單 中國實在太多人
要就其他人入手 唔好太明顯 要從長計議
屌
其實我再諗深一層
我唔撚信無人用過對流層去改變歷史
既然CIA已經掌握對流層 咁姐係其實對流層已變成美國軍政府 但散落有啲眾神軍伐
呢個可能已經係美國篡改過後嘅歷史 諗過可能當年蘇聯咁突然解體就係咁解 有guns germs and steel跟住英美掘起得咁勁隨時都因為咁 係未來甚至類國偷翻嚟
（除非你改變過去，唔會改變歷史，只會開多條timeline，所似只有你見到改變，但睇住你走嘅人就繼續現有生活）
不過聽講華人社會同某啲非洲部落好OP 因為我地拜好多祖先 祖先無神咁勁但都有啲神力
所以幻想力越勁嘅後人 就會有更強大嘅祖先保佑
但一唔拜就會無能量消失

屌好癲

I know
屌 我寧願無玩過對流層
With great power comes great responsibility
我唔知CIA又唔係民選 又無問責機制 到底美帝信唔信得過

成件事有啲虛蕪
諗到我可能有份搞到三戰 呢部電話上而可能係三戰源頭 成件事好唔真實

仲有新戰線

屌
我究竟何德何能勾咗你翻嚟

你勾Blake，無諗過我會喺上面姐

I don’t know what to make of this

我都唔知

我地去食煙好唔好

好

其實 煙友係你 定係佢 定係兩個
我唔知點理解

睇你鍾意我地乜嘢

佢係咪基 定係你係基

我地都鍾意男人 佢係基 我係bi

屌 又基佬改變世界 Leonardo Da Vinci，Oscar Wilde，
無嘢，算啦呢個世界一係鍾意，一係唔鍾意男人㗎啦

咁諗都岩
改乜變世界啊，咪又係咁
三條基佬
啊不過你講起，我又諗通咗啲嘢

？

唔知講唔講得
Blake童子命，今世有事做
佢要種棵樹，同埋要搞大個女人
可能係緣 注定佢比我寄居 我幫佢搞女人
佢講得有詩意啲 你問佢好啲

好

Sam

？

唔好試對流層，好傷元氣，同埋好危險
我試完連肉身都無得翻

好
你叫咩名
Blake係Blake，你係你

重要咩？

小小
危險就唔好講

算啦

唔識點反應

我都唔知。
可唔可以我管左手你管右手，我拖住你訓陣？
我好攰

好

多謝你

唔好多謝。

比我總結先好唔好？

好。

上篇為【無】

無，「誔生於虛無，終歸於寂滅。我但求旅程繁花似錦。」

吓，我覺得呢句襯啲
「最讓人難過的莫過於：無能為力、無緣無份、無疾而終。」

（有咗你咪繁花似錦）
: )

⋯⋯
口甜舌滑

認真㗎
你陪我去海洋公園 食黃店 開房 同我傾計
我諗人生不外乎呢啲小幸福姐
多謝你

講呢啲

有日香港都會完
十年好 廿年好 百二年好 千二年好
最好與最懷年代幸福過 都好

訓啦柒頭

好
早抖

早抖